尹兆堅：今次已不是「白色恐怖」，而是「血腥屠殺」！

《港區國安法》除了有不准保釋、長期監禁等招數外，另一殺着是凍結資產。民主黨前立法會議員尹兆堅憂慮，今次當局加控壹傳媒創辦人黎智英勾結外國勢力罪，背後用意「就係要除咗政府嘅眼中釘」，令《蘋果》滅聲。

尹兆堅先指出，他記憶中，自《國安法》實施後，黎智英未曾發表過違反《國安法》的言論，故今次加控黎智英違反《國安法》，更令他質疑當局是否有實質證據，還是如處理前民主黨立法會議員許智峯般，實行「寧濫勿放」的做法。

尹更指出，《國安法》已如「萬能key」般隨意拘捕檢控，既可對涉事人實行長期扣柙「未審先坐監」，亦可以凍結涉事人資產。

根據《國安法》規定，警方獲授權在辦理危害國安案時，「對用於或者意圖用於犯罪的財產、因犯罪所得的收益等與犯罪相關的財產，予以凍結、申請限制令、押記令、沒收令以及充公」。

尹表示，凍結資產對黎智英和《蘋果》都會是一大打擊，譬如警方再藉大搜查《蘋果》來小事化大，同時方便再安插罪名。而究其原因，他認為當局旨在除去《蘋果》這「眼中釘」，因《蘋果》長久以來報道事實，特別是揭露政權陰暗面，如警暴、政權蠶蝕香港的一國兩制，《基本法》、港人治港、高度自治等。在現時大部份主流媒體已被染紅，唯獨《蘋果》未有，政權又未能軟攻下，就轉為以硬攻令反對政府惡行的聲音被。

尹形容，今次已不是「白色恐怖」，而是「血腥屠殺」，他認為現在只能靠港人關注發聲。

訓左幾耐？
美國制裁力度愈大，
中共搞鳩香港人既力度就更大。

Btw

其實尹生有冇掉轉咗

2019年先係血腥屠殺

2020年就係搞白色恐怖清算

一撚早屠殺緊啦

牙堅